route_check

 Для работы программы необходимо задать параметры:

dbhost - сервер БД
dbport - порт сервера БД
dbname - название БД
dbuser - имя пользователя БД
dbrole - роль пользователя БД
dbpassword - пароль пользователя БД
port   - файл устройства ключеприемника
log    - файл журнала, или cerr для вывода в стандартный поток ошибок, если не указывать, то вывод в консоль
log_level - уровень детализации протокола, 0 ... 15
time_clear_route_number - время, через которое очищается поле ввода номера маршрута при не активности, в секундах
columnwidth_1 ... columnwidth_7 - ширина столбцов в списке операций
p5_columnwidth_1, p5_columnwidth_2 - ширина столбцов в списке дефектов
config - прочитать настройки из файла
main_window_width  - ширина главного окна по-умолчанию (640)
main_window_height - высота главного окна по-умолчанию (480), если оба параметра меньше или равны нулю, размер окна по-умолчанию не задается, и будет установлен оконным менеджером
main_window_state - состояние главного окна после запуска программы (maximize). Эта функция зависит от оконного менеджера. Может принимать значения:
 maximize   - развернуть
 iconify    - свернуть
 fullscreen - полноэкранный режим
 natural    - размер по-умолчанию (main_window_width, main_window_height)
key_reader - используемая модель ключеприемника. Может принимать значения:
 aladdin - Ключеприемник aladdin, испoльзуется по-умолчанию
 planar  - Ключеприемник planar

Все параметры можно задать в переменных окружения. К имени переменной небходимо добавить префикс RK, например: RKDBHOST, RKCONFIG.

Если пароль для доступа к БД задан в параметрах, то диалоговое окно подключения к серверу не открывается.

Порядок задания параметров
1) Значения по-умолчанию
2) Конфигурационный файл
3) Переменные окружения
4) Параметры командной строки

Конфигурационный файл
Читается один файл, в порядке:
1) Заданный в командной строке (--config)
2) ./route_check.conf
3) ~/.route_check.conf
4) /etc/route_check.conf

Формат файла:
* все правее символа # считается комментарием
* в одной строке задается один параметр в виде
имя_параметра = значение_параметра
* Пробелы игнорируются

 Программа обрабатывает сигналы:
TERM - завершить работу
USR1 - переподключиться к БД
